## 전체 코드

```python
def func(lst):
  for i in range(len(lst) // 2):
    lst[i], lst[-i-1] = lst[-i-1], lst[i]
 
lst = [1, 2, 3, 4, 5, 6] 
func(lst)
print(sum(lst[::2]) - sum(lst[1::2]))
```

---

### 1. `func` 함수

```python
def func(lst):
  for i in range(len(lst) // 2):
    lst[i], lst[-i-1] = lst[-i-1], lst[i]
```

* `lst`라는 리스트를 인자로 받는 함수입니다.
* `len(lst) // 2`는 리스트 길이를 2로 나눈 몫입니다. (여기서는 6 // 2 = 3)
* `for i in range(3):` 즉, i는 0, 1, 2 가 됩니다.

#### 반복문 내용:

* `lst[i]`와 `lst[-i-1]`의 값을 서로 바꾸는 코드입니다.
* `lst[-1]`은 리스트의 마지막 요소, `lst[-2]`는 끝에서 두 번째 요소... 이런 뜻이에요.

즉, 리스트의 앞쪽 요소와 뒤쪽 요소를 하나씩 쌍으로 바꾸면서 **리스트를 거꾸로 뒤집는 작업**입니다.

---

### 2. `lst`의 초기 상태

```python
lst = [1, 2, 3, 4, 5, 6]
```

---

### 3. `func(lst)` 함수 호출 후 리스트 상태 변화

* i = 0: `lst[0]`과 `lst[-1]`을 교환 → 1과 6 교환 → `[6, 2, 3, 4, 5, 1]`
* i = 1: `lst[1]`과 `lst[-2]`를 교환 → 2와 5 교환 → `[6, 5, 3, 4, 2, 1]`
* i = 2: `lst[2]`와 `lst[-3]`을 교환 → 3과 4 교환 → `[6, 5, 4, 3, 2, 1]`

---

### 4. 리스트는 이제 완전히 뒤집혔어요

```python
lst = [6, 5, 4, 3, 2, 1]
```

---

### 5. 다음 줄: 출력할 식

```python
print(sum(lst[::2]) - sum(lst[1::2]))
```

* `lst[::2]` 는 리스트에서 **짝수 인덱스 요소들**만 선택합니다.

  * 인덱스 0, 2, 4 → 값은 `[6, 4, 2]`
* `lst[1::2]` 는 리스트에서 **홀수 인덱스 요소들**만 선택합니다.

  * 인덱스 1, 3, 5 → 값은 `[5, 3, 1]`

---

### 6. 각 부분의 합 계산

* `sum(lst[::2]) = 6 + 4 + 2 = 12`
* `sum(lst[1::2]) = 5 + 3 + 1 = 9`

---

### 7. 최종 계산 및 출력

```python
12 - 9 = 3
```

따라서 출력 결과는:

```
3
```

---

## 요약

| 단계       | 리스트 상태               | 설명             |
| -------- | -------------------- | -------------- |
| 초기 리스트   | `[1, 2, 3, 4, 5, 6]` | 원래 리스트         |
| 함수 실행 후  | `[6, 5, 4, 3, 2, 1]` | 리스트가 뒤집힘       |
| 짝수 인덱스 합 | 6 + 4 + 2 = 12       | 인덱스 0, 2, 4의 합 |
| 홀수 인덱스 합 | 5 + 3 + 1 = 9        | 인덱스 1, 3, 5의 합 |
| 최종 출력    | 12 - 9 = 3           | 두 합의 차이 출력     |
